【反修例】涂謹申：林鄭應命令警務處長撤回暴動定性

《逃犯條例》修訂爭議未息，雖然特首林鄭月娥及警務處處長盧偉聰曾以「暴動」來形容6月12日的金鐘警民衝突，但其後盧偉聰先改口稱從未將當日集會定性為「暴動」，只是個別人士使用暴力是「暴動」，林鄭月娥之後亦跟隨警方講法。不過，民陣今日(12日)展示6月12日晚上警方去信反對民陣於6月13日及14日繼續舉行集會，原因是已將當日集會定性為暴動，斥林鄭及「一哥」講大話。立法會議員涂謹申促林鄭月娥應明確指示盧偉聰撤回612暴動定性。

民陣今日(7月12日)公開警方6月12日的發信，表明警方已當日集會定性為「暴動」，因而反對民陣之後2日舉辦的公眾活動。涂謹申認為，如林鄭月娥真的不同意6月12日的集會暴動，應根據《警隊條例》第4條，命令警務處長撤回警方6月12日給民陣的信函，以顯示特首並不同意信函中對6月12日當天的活動定性為暴動。

涂謹申認為，只有這樣，民陣日後再申請遊行集會活動時，就不會給警方或有關的上訴委員會有藉口或誤解，以為民陣曾舉辦過暴動性質的活動，而認為民陣或無能力舉行和平的遊行集會，不會妨礙民陣往後申請遊行集會「不反對通知書」。

《警隊條例》第4條
處長管理警隊
在符合行政長官的命令及管制下，處長對警隊負有最高指示及管理責任。

屌你 又縮林鄭

暴動定性未收回影響左極多義士
第一會隨時俾人告暴動
第二義士傷左保險唔賠

一定要撤回暴動定性，撤回暴動定性係有極大實質作用

盧偉聰：警方決定『暫緩』暴動定性，並指該信函已『壽終正寢』。the mail is dead

仆街林鄭真係毫無誠信可言
所以咩壽終正寢真係唔撚洗信

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

集中火力推Post

試著說

兄弟爬山，各自努力

不割蓆，不分裂